港大校友忍不了：我的公司不會雇傭這些暴徒

亂港暴徒日前在香港多地進行大肆破壞，並在不同地區用雜物設置路障，嚴重破壞公共安全和秩序。暴力行為甚至已經出現在包括港大、港中大在內的多所香港高校當中。

14日下午，香港《南華早報》旗下推特賬號“SCMP香港”發文稱，一名港大校友和他的朋友來到(港大)校外的馬路上，清除暴徒設置的路障。該校友說，他和他朋友的公司永遠不會雇傭這些畢業生(黑衣暴徒)。

上述推文配有的視頻顯示，一名穿灰色上衣的男子正在清理散落一地的磚塊，旁邊站著的是一名黑衣蒙面男子。

這位清理路障的市民走上前去說：“我們不是來搞事的，但是妳可以放(路障)，我們有權把它們移走，(這是)我作為市民的責任。”

在這一推特評論中，獲得點贊最多的網友Priscilla力挺視頻中的市民，稱其為“正直的人”。不過，也有網友提醒該男子，“註意安全”，“別再單槍匹馬了”。

在近期的衝突中，香港警方在抵抗暴力之余，還要“兼職”清潔工，收拾暴徒留下的爛攤子。許多香港市民看不下去了，自發走上街頭，清理路障。

然而，香港特區政府14日發布新聞公告稱，有暴徒蓄意從高空擲物，襲擊清理路障的市民。警方呼籲市民盡量避免在危險地方自行清理路障，以免被暴徒襲擊。

公報稱，警方留意到今早在香港理工大學附近有暴徒堵路，期間有市民自行清理路障，而暴徒向他們投擲磚頭和硬物，對於人身安全造成極大威脅。

早前也出現過暴徒向清理路障的市民投擲硬物事件，例如在昨晚(13日晚)，暴徒在海底隧道九龍出口的附近行人天橋投擲膠椅，其後更擊中行駛中的汽車。前日(12日)，暴徒在西區薄扶林道一行人天橋向清理路障的市民投擲硬物，令該名市民頭部受傷。

警方警告暴徒必須立即停止所有暴力行為。警方稱，他們會盡最大能力回復社會秩序和交通安全。

黑警扮嘅

OK Boomer

間野執左未

不如揾下呢位先生間"乜野公司", 咁大家揾工"費時晒時間"啦

連名都唔敢出
叫條友幫父母排期驗cancer先

Priscilla好似老是常出現
fb live都見過好多次

一向用外勞扮平時本地人,以家重可以扮愛國

佢試下開名丫,佢跪我都唔撚做呀，食屎啦。

呢d 仆街去到大陸對住自己d staff 經常作威作福，也文也武，好L討大陸人厭，又以為自己報效緊祖國，好吃得開，其實仆街一條。